【鬼節】農曆7月鬼節 有咩要注意

如題

啲圖做乜鳩

諗住鬼節應一應景
貼幾張女鬼貞子漫畫

即時上網搵左D 睇下岩唔岩洗

1. 路不拾遺
鬼節期間，很多人都有燒街衣的習俗，即是燒祭品、紙錢予遊魂野鬼，
所以若然於街上見到硬幣，或一些祭品，千萬不要貪心據為己有，
因為它有可能是屬於靈體，而你拿走，靈體就會跟住你走！特別是雨傘，
因為靈體最愛藏於雨傘中，筆者相信你都不會想帶「他們」回家吧！

2. 身上不要掛鈴
鈴聲是會吸引靈體，所以晚上外出時，盡量不要佩戴過多飾物，
特別是一些會發出「鈴鈴」聲的手鏈、鎖匙扣，無謂讓靈體愛上你的鈴聲，跟著你走。

3. 不要亂拍肩膀
相信人有三把火，頭頂一把，左右肩膀各一把，
如果其中一把被人拍熄的話，陽氣就會減弱，令靈體有機可乘！

4. 回頭
如果在街上聽見有人叫你，於你背後直呼你的全名時，千萬不要輕易回頭，
因為叫你的人「分分鐘」並不是人類，可能是靈體在呼喚你！。

5. 忌凌晨時洗衫
工作繁忙，只有晚上才有時間洗衫，但鬼節期間還是少洗為妙，
因為「濕滴滴」的衣服，是靈體最愛棲身的地方之一；之後你收衫，就會順便將靈體帶回家。

6. 凌晨時搭電梯不要照鏡
喜愛看鬼片的人，都會知道，鏡是最容易照到靈體，加上聽聞電梯是通往陰曹地府的通道，
所以晚上放工回家時，盡量不要照鏡，就算電梯有鏡，都不要長時間注視著，以避免照到些不想見的「東西」。

7. 凌晨時不要剃毛
聽說人的毛髮，代表「精氣神」，早上修理毛髮是可以，
但若然是鬼節的凌晨，剃毛即會損害自身「精氣神」，令靈體的陰氣容易入侵。

8. 晚上不要拍照
如果不想自己張相無緣無故「多咗個人」的話，鬼節晚上還是少在街上拍照／自拍為妙，以免將靈體攝入相中，嚇死自己。

9. 不要坐尾班港鐡
相信你都聽過港鐡的尾班車是用來載靈體，而不是載人！
若然真的不幸要坐尾班車，千萬不要坐車尾，因為有可能這是靈體聚集的地方，無謂霸「人」地盤呢。

10. 忌著黑衣紅衣
全紅和全黑的衣著，都要避一避！因為黑色及紅色都特別容易招惹靈體，讓其依附。

11. 切忌靠牆行或站立
話說靈體最喜歡站於牆邊，特別是陰暗的橫街窄巷，如果你有靠牆行的習慣，鬼節時還是改一改，以避不小心「撞到」它們！

12. 晚上吹口哨
據說吹口哨時的音頻能夠與鬼神搭上，容易把「他們」喚來。
加上在夜晚的時候，是一整天最陰最邪的時分，一不小心可能真的會為自己引來麻煩！

轉自:

唔該鬼節收班殘害香港既仆街既皮

有全集??好似幾正

冇啦貞子系列得4張

關鍵字:比村奇石

唔好貼牆行

唔好踩到「衣紙」

唔好亂執地下利是

唔好衰多口

早啲返屋企